

*の部分には検索したいカラム名が入ります。

<名前やテキスト内容検索でよく使われる>
*_eq	完全に一致するとき
*_not_eq	完全に一致しないとき
*_matches	一部が一致するとき
*_does_not_match	一部が一致しないとき
*_matches_any	いずれかに一致するとき
*_matches_all	全てに一致するとき
*_does_not_match_any	いずれにも一致しないとき
*_does_not_match_all	全てに一致しないとき


例
<%= search_form_for @q, url: search_users_path do |f| %>
  <%= f.label :name_eq, 'ユーザー名' %>
  <%= f.search_field :name_eq %>
  <%= f.submit '検索' %>
<% end %>


<年齢検索でよく使われる>

*_lt	〜未満のとき
*_lteq	〜以下のとき
*_gt	〜より大きいとき
*_gteq	〜以上のとき

例
<%= search_form_for @q, url: search_users_path do |f| %>
  <%= f.radio_button :age_lteq, '' %>指定しない
  <%= f.radio_button :age_lteq, '10' %>10歳以下
  <%= f.radio_button :age_lteq, '20' %>20歳以下
  <%= f.radio_button :age_lteq, '30' %>30歳以下
  <%= f.radio_button :age_lteq, '40' %>40歳以下
  <%= f.radio_button :age_gteq, '50' %>50歳以上
  <%= f.submit '検索' %>
<% end %>




*_present	nullでも空でもないとき
*_blank	nullまたは空のとき
*_null	nullのとき
*_not_null	nullではないとき



*_in	配列内の値と一致するとき
*_not_in	配列内のどの値とも一致しないとき
*_lt_any	いずれかの値より少ないとき
*_lteq_any	いずれかの値以下のとき
*_gt_any	いずれかの値より大きいとき
*_gteq_any	いずれかの値以上のとき
*_lt_all	全ての値より少ないとき
*_lteq_all	全ての値以下のとき
*_gt_all	全ての値より大きいとき
*_gteq_all	全ての値以上のとき
*_not_eq_all	指定した値ではないとき


*_start	前方一致のとき
*_not_start	前方不一致のとき
*_start_any	〜のいずれかで始まるとき
*_start_all	〜の全てから始まるとき
*_not_start_any	〜のいずれかで始まらないとき
*_not_start_all	〜の全てから始まらないとき
*_end	後方一致のとき
*_not_end	後方不一致のとき
*_end_any	〜のいずれかで終わるとき
*_end_all	〜の全てで終わるとき
*_not_end_any	〜のいずれかで終わらないとき
*_not_end_all	〜の全てで終わらないとき
*_cont	〜の部分が一致するとき
*_cont_any	〜のいずれかが含まれているとき
*_cont_all	〜の全てが含まれているとき
*_not_cont	〜に部分が一致しないとき
*_not_cont_any	〜のいずれかが含まれないとき
*_not_cont_all	〜の全てが含まれないとき
*_i_cont	大文字と小文字を区別しない値が含まれるとき
*_i_cont_any	大文字と小文字を区別しないいずれかの値が含まれるとき
*_i_cont_all	大文字と小文字を区別しない全ての値が含まれるとき
*_not_i_cont	大文字と小文字を区別しない値が含まれないとき
*_not_i_cont_any	大文字と小文字を区別しないいずれかの値が含まれないとき
*_not_i_cont_all	大文字と小文字を区別しない全ての値が含まれないとき
*_true	真偽値のレコードを取得するとき
*_false	真偽値と反対のレコードを取得するとき